% arara: pdflatex
% arara: pdflatex
% arara: pdflatex

% options:
% thesis=B bachelor's thesis
% thesis=M master's thesis
% czech thesis in Czech language
% slovak thesis in Slovak language
% english thesis in English language
% hidelinks remove colour boxes around hyperlinks

\documentclass[thesis=B,czech]{FITthesis}[2019/12/23]

\usepackage[utf8]{inputenc} % LaTeX source encoded as UTF-8

% \usepackage{amsmath} %advanced maths
\usepackage{amssymb} %additional math symbols

\usepackage{dirtree} %directory tree visualisation

% % list of acronyms
% \usepackage[acronym,nonumberlist,toc,numberedsection=autolabel]{glossaries}
% \iflanguage{czech}{\renewcommand*{\acronymname}{Seznam pou{\v z}it{\' y}ch zkratek}}{}
% \makeglossaries
\usepackage{mathtools}
\usepackage{bm}
\usepackage{esvect}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{minted}
\usepackage[style=iso-numeric]{biblatex}
\addbibresource{bibliography.bib}

\newcommand{\tg}{\mathop{\mathrm{tg}}} %cesky tangens
\newcommand{\cotg}{\mathop{\mathrm{cotg}}} %cesky cotangens

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% ODTUD DAL VSE ZMENTE
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 

\department{Katedra softwarového inženýrství}
\title{Simulování vodního povrchu}
\authorGN{Hong Son} %(křestní) jméno (jména) autora
\authorFN{Ngo} %příjmení autora
\authorWithDegrees{Hong Son Ngo} %jméno autora včetně současných akademických titulů
\author{Hong Son Ngo} %jméno autora bez akademických titulů
\supervisor{Ing.\,Petr Pauš,\,Ph.D.}
\acknowledgements{Rád bych poděkoval Ing.\,Petru Paušovi,\,Ph.D. za aktivní vedení, cenné rady, věcné připomínky a vstřícnost při konzultacích této bakalářské práce.}
\abstractCS{Tato bakalářská práce se zabývá možnostmi \emph{real-time} simulace vodního povrchu a jeho případných optických vlastností jak na hladině vody, tak i na objekty, které leží pod ní. V analýze jsou kromě aktuálních metod simulace dynamických a optických vlastností vodní hladiny probrány i technologie podporující \emph{real-time} vizualizaci simulace. Praktická část je věnována návrhu simulátoru vodní hladiny využívající vlnové rovnice pro aproximaci jejího pohybu a aplikaci testovací scény a její následné implementaci. Optické vlastnosti vodní hladiny jako odrazy, refrakce a kaustiky jsou implementovány pomocí zjednodušené formy vrhání paprsků, které za pomoci podpůrných textur aproximují průsečíky paprsků v prostoru obrazu. Výsledná vodní hladina se po zásahu uživatele v reálném čase deformuje a následně opticky reaguje na okolní prostředí promítáním kaustik na podvodní objekty a výpočtem barvy vodního povrchu podle Fresnelových rovnic. Na závěr jsou uvedeny nedostatky zvolených algoritmů použité ve finální verzi aplikace, které spočívají v metodě výpočtu integrace vlnové rovnice nebo odhadu průsečíků světelných paprsků.}
\abstractEN{This bachelor thesis examines current options of real-time water surface simulation and its possible optic properties affecting the water surface itself or object laying underneath it. The contents of the analysis are not only the  current methods of simulating dynamic and optic properties of a water surface but also technologies supporting its real-time rendering. The practical part is dedicated to the design of the water surface simulator, which uses wave equation as the main method for approximation of its movement, and the application of the testing scene and subsequently its implementation. Water surface optic properties such as reflection, refraction and caustics are then implemented with simplified method of ray-tracing which approximates light ray intersections in the screen space using auxiliary textures. Final water surface deforms after user interference and subsequently reacts optically on surrounding environment by casting caustics on underwater objects and by calculating water surface color from Fresnel equations. At the end deficiencies of used algorithms in the final version of the application, which lay in the method of integration of the wave equation and in the method of light ray intersection approximation, are stated.}
\placeForDeclarationOfAuthenticity{V~Praze}
\declarationOfAuthenticityOption{4} %volba Prohlášení (číslo 1-6)
\keywordsCS{simulace vodní hladiny, vlnová rovnice, optické vlastnosti vody, kaustiky, reflekce, refrakce, OpenGL, real-time vykreslování}
\keywordsEN{water surface simulation, wave equation, water optic properties, caustics, refraction, reflection, OpenGL, real-time rendering}
\website{https://projects.fit.cvut.cz/theses/4032} %volitelná URL práce, objeví se v tiráži - úplně odstraňte, nemáte-li URL práce

\begin{document}
% \newacronym{CVUT}{{\v C}VUT}{{\v C}esk{\' e} vysok{\' e} u{\v c}en{\' i} technick{\' e} v Praze}
% \newacronym{FIT}{FIT}{Fakulta informa{\v c}n{\' i}ch technologi{\' i}}

%%%%%%% INTRODUCTION %%%%%%%%
\input{text/introduction}

%%%%%%%%%% GOALS %%%%%%%%%%%%
\input{text/goals}

%%%%%%%%% THEORY %%%%%%%%%%%
\input{text/theory}

%%%%%%%%% REALIZATION %%%%%%%%%%%

\input{text/realization}

%%%%%%%% CONCLUSION %%%%%%%%%%
\input{text/conclusion}

% \bibliographystyle{csn690}
% \bibliography{mybibliographyfile}

\printbibliography

\appendix

\chapter{Seznam použitých zkratek}
% \printglossaries
\begin{description}
    \item[1D] Jednodimenzionální
    \item[2D] Dvoudimenzionální
    \item[3D] Trojdimenzionální
    \item[API] Application programming interface
    \item[AR] Artificial reality
    \item[FDM] Finite difference method
    \item[FFT] Fast Fourier transform
    \item[FPS] Frame per second
    \item[GLSL] OpenGL Shading Language
    \item[HLSL] High-Level Shader Language
    \item[IFFT] Inverse fast Fourier transform
    \item[IOR] Index of refraction
    \item[NSE] Navier--Stokes equations
    \item[RGB] Red green blue
    \item[SPH] Smoothed particle hydrodynamics
    \item[SWE] Shallow water equations    
    \item[UML] Unified modeling language
    \item[VBO] Vertex buffer object
    \item[VR] Virtual reality
\end{description}


\chapter{Obsah přiložené SD karty}

%upravte podle skutecnosti

 \begin{figure}
 	\dirtree{%
 		.1 README.md\DTcomment{stručný popis obsahu SD karty}.
 		.1 exe\DTcomment{adresář se spustitelnou formou implementace}.
 		.2 opengl-water.exe\DTcomment{spustitelný binární soubor implementace}.
 		.1 src.
 		.2 impl\DTcomment{zdrojové kódy implementace}.
 		.2 thesis\DTcomment{zdrojová forma práce ve formátu \LaTeX{}}.
 		.1 text\DTcomment{text práce}.
 		.2 thesis.pdf\DTcomment{text práce ve formátu PDF}.
 	}
 \end{figure}

\end{document}
